---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۵۸ - ماه سفرکرده
---
# غزل شمارهٔ ۱۵۸ - ماه سفرکرده

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ماها تو سفر کردی و شب ماند و سیاهی</p></div>
<div class="m2"><p>نه مرغ شب از ناله من خفت و نه ماهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>شد آه منت بدرقه راه و خطا شد</p></div>
<div class="m2"><p>کز بعد مسافر نفرستند سیاهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آهسته که تا کوکبه اشک دل افروز</p></div>
<div class="m2"><p>سازم به قطار از عقب قافله راهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آن لحظه که ریزم چو فلک از مژه کوکب</p></div>
<div class="m2"><p>بیدار کسی نیست که گیرم به گواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چشمی به رهت دوخته ام باز که شاید</p></div>
<div class="m2"><p>بازآئی و برهانیم از چشم به راهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دل گرچه مدامم هوس خط تو دارد</p></div>
<div class="m2"><p>لیک از تو خوشم با کرم گاه به گاهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تقدیر الهی چو پی سوختن ماست</p></div>
<div class="m2"><p>ما نیز بسازیم به تقدیر الهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>تا خواب عدم کی رسد ای عمر شنیدیم</p></div>
<div class="m2"><p>افسانه این بی سر و ته قصه واهی</p></div></div>